國會加碼 美軍明年將獲近百架F-35

編譯蘇尹崧／綜合外電報導

「國防新聞」14日報導，除了《2019財政年度國防授權法案》（NDAA FY2019）的77架F-35戰機之外，美國國會於2019財年撥款法案中再加碼16架，讓美軍明年將獲得總計93架F-35。

在聯合協商委員會的努力下，美國參、眾兩院13日敲定部分2019財年撥款法案，為國防、教育、勞工、衛生與民政等相關部會提供總計6744億美元（約新臺幣20.8兆元）的資金。法案預計於2019財年開始的2018年10月1日前正式通過，以免在11月期中選舉前發生政府關閉的窘境。
在國防支出中，國會追加16架F-35戰機，讓美軍明年將獲得總計93架F-35；退役美國空軍中將、密契爾航太研究所（Mitchell Institute of Aerospace Studies）所長德普圖拉及該所執行董事比爾基7月才建議，美國空軍應增加F-35A的採購速度，並避免減少總採購數量，以免重蹈B-2與F-22的覆轍。

除了F-35，美國海軍2019年將獲得3艘近岸作戰艦（LCS），而非2艘；白宮先前曾「強烈反對」購買第2艘LCS，認為2019年僅需1艘便足以讓相關造船廠不致失業，不過「獨立級」LCS建造商「奧斯塔美國分公司」（Austal USA）船廠設於阿拉巴馬州，正好是參院撥款委員會主席薛爾比的「老家」。

而鑒於全世界先進彈藥的發展，美國國會也為美軍武器與彈藥的研究、發展、測試與評估（RDT&E）提供4.82億美元（約新臺幣148.6億元）經費，高出川普政府先前要求的4000萬美元逾10倍，並撥款5.08億美元（約新臺幣156.6億元）用於製造極音速武器原型，此項目政府原本則並未提出。

另外，撥款法案也重申NDAA暫停向土耳其出售F-35的態度，要求相關計畫需在完成美、土關係的最新評估後才能進行。不過美國國防部長馬提斯警告，由於土耳其在F-35生產計畫中占重要地位，此舉將導致國際供應鏈中斷。

鑒於全世界先進彈藥的發展，美國國會也為美軍武器與彈藥的研究、發展、測試與評估（RDT&E）提供4.82億美元（約新臺幣148.6億元）經費，高出川普政府先前要求的4000萬美元逾10倍，並撥款5.08億美元（約新臺幣156.6億元）用於製造極音速武器原型，此項目政府原本則並未提出。

國會仲激過白宮